@article{jumardi2016prototipe,
  title={Prototipe Aplikasi Layanan Pengaduan Masyarakat Berbasis Android dan Web Service},
  author={Jumardi, Andi and Solichin, Achmad},
  journal={Telematika MKOM},
  volume={8},
  number={1},
  pages={81--88},
  year={2016}
}

@article{kusuma2013pembuatan,
  title={Pembuatan Website Monitoring Keluhan Pelanggan Pada PT. Telkom Unit Layanan Ngadirojo},
  author={Kusuma, Angi Bingar and Yulianto, Lies},
  journal={IJNS-Indonesian Journal on Networking and Security},
  volume={4},
  number={3},
  year={2013}
}
@article{yohanitas2014pengelolaan,
  title={Pengelolaan Pengaduan Masyarakat Kota Bekasi (Bekasi City Public Complaints Management)},
  author={Yohanitas, Witra Apdhi and Prayitno, Teguh Henry},
  journal={Jurnal Borneo Administrator},
  volume={10},
  number={3},
  year={2014}
}
@article{pramono2014sistem,
  title={Sistem Pelayanan Pengaduan Online Berbasis Web pada PT. Fira Informatika untuk Meningkatkan Layanan Konsumen},
  author={Pramono, Agus},
  journal={Universitas Dian Nuswantoro},
  year={2014}
}
@article{azdy2018penerapan,
  title={Penerapan Extreme Programming dalam Membangun Aplikasi Pengaduan Layanan Pelanggan (PaLaPa) pada Perguruan Tinggi},
  author={Azdy, Rezania Agramanisti and Rini, Arsia},
  journal={Jurnal Teknologi Informasi dan Ilmu Komputer},
  volume={5},
  number={2},
  pages={197--206},
  year={2018}
}
@article{hardiansah2017rancangan,
  title={RANCANGAN APLIKASI LAYANAN PENGADUAN MASYARAKAT DENGAN METODE EXTREME PROGRAMMING (Studi kasus: Kabupaten Ngawi)},
  author={Hardiansah, Hardiansah and Safi’i, Imam and Suryono, Sigit and Ciptaningrum, Wahyu and Primandaru, Rudy Rizal},
  journal={SEMNASTEKNOMEDIA ONLINE},
  volume={5},
  number={1},
  pages={2--9},
  year={2017}
}
@article{fatoni2016rancang,
  title={Rancang Bangun Sistem Extreme Programming Sebagai Metodologi Pengembangan Sistem},
  author={Fatoni, Ahmad and Dwi, Dhany},
  journal={PROSISKO: Jurnal Pengembangan Riset dan Observasi Sistem Komputer},
  volume={3},
  number={1},
  year={2016}
}
@article{styawan2012penanganan,
  title={Penanganan Pengaduan (Complaint Handling) Dalam Pelayanan Publik (Studi Tentang Transparansi, Responsivitas, Dan Akuntabilitas Dalam Penanganan Pengaduan di Kantor Pertanahan Kota Surabaya II)},
  author={Styawan, Suci and others},
  journal={Jurnal Kebijakan dan Manajemen Publik},
  volume={4},
  pages={4},
  year={2012}
}
@book{widodo2006requirements,
  title={Requirements Management Pada Extreme Programming},
  author={Widodo, Widodo},
  year={2006},
  publisher={Islamic University of Indonesia}
}
@article{widayati2014rancang,
  title={RANCANG BANGUN APLIKASI KAMUS ISTILAH AKUNTANSI PADA SMARTPHONE DENGAN METODE EXTREME PROGRAMMING},
  author={Widayati, Qoriani and Ependi, Usman},
  journal={Semnasteknomedia Online},
  volume={2},
  number={1},
  pages={1--13},
  year={2014}
}
@article{azizah2015membangun,
  title={Membangun Web Service Pada Sistem Informasi Perizinan Angkutan Umum Dengan Metode Extreme Programming (studi Kasus Dinas Perhubungan Kabupaten Bandung Barat)},
  author={Azizah, Fathiyyah Nur and Ambarsari, Nia and Hanafi, Ridha},
  journal={eProceedings of Engineering},
  volume={2},
  number={2},
  year={2015}
}
@article{styawan2012penanganan,
  title={Penanganan Pengaduan (Complaint Handling) Dalam Pelayanan Publik (Studi Tentang Transparansi, Responsivitas, Dan Akuntabilitas Dalam Penanganan Pengaduan di Kantor Pertanahan Kota Surabaya II)},
  author={Styawan, Suci and others},
  journal={Jurnal Kebijakan dan Manajemen Publik},
  volume={4},
  pages={4},
  year={2012}
}